CARACAS (AFP)
                    Bienvenidos al Reporte en Vivo de AFP sobre la investidura de Nicolás Maduro como nuevo presidente de Venezuela tras la muerte de Hugo Chávez. Luego de protestas que segun el gobierno dejaron 8 muertos las tensiones se aplacaron cuando la oposición logró el recuento de los votos emitidos el domingo.
Maduro, que ganó por 1,8 puntos porcentuales, al opositor Henrique Capriles, las elecciones del pasado domingo, tomará posesión ante la Asamblea Nacional para gobernar por seis años, en un acto previsto para las 11H00 locales (15H30 GMT), con asistencia de una veintena de dignatarios.
 Maduro, un ex chofer de autobús y ex sindicalista que llegó a ser canciller y vicepresidente, fue nombrado por Chávez como su heredero político pocos meses antes de morir de cáncer el 5 de marzo.
 El presidente electo, de 50 años, llegó en la madrugada a Caracas desde Lima, donde poco antes recibió un espaldarazo en la cumbre de presidentes de la Unión de Naciones Sudamericanas (Unasur), convocada de urgencia para analizar la situación de Venezuela.
Pese a los cuestionamientos de la oposición, toda Latinoamérica, excepto Paraguay, avaló la victoria de Maduro, a cuya investidura asistirán tres de sus socios del Mercosur, los presidentes Dilma Rousseff (Brasil), Cristina Kirchner (Argentina) y José Mujica (Uruguay), quienes viajaron de Lima a Caracas.
Maduro, un ex chofer de autobús y ex sindicalista que llegó a ser canciller y vicepresidente, fue nombrado por Chávez como su heredero político pocos meses antes de morir de cáncer el 5 de marzo. Sin reconocer el resultado de la elección, Estados Unidos apoya un recuento de votos, pero el jueves abogó por que no se "cierren las puertas" entre ambos países, con una deteriorada relación diplomática.  A la investidura, en cambio, asistirá el presidente iraní, Mahmud Ahmadinejad.
El  órgano electoral anunció casi a la medianoche su decisión de ampliar la auditoría de las urnas del 54 -hecho el día de la elección- al 100 con base en muestras, a fin de evitar brotes de violencia, como los que esta semana dejaron ocho muertos.
 Aunque esa verificación no implica el recuento "voto a voto" pedido por la oposición, Capriles, gobernador del estado de Miranda (norte) de 40 años, reaccionó de inmediato aplaudiendo la decisión del Consejo Nacional Electoral (CNE).
 "Quiero hoy felicitar a nuestro pueblo porque esto fue una lucha de los venezolanos. Estoy seguro tarde o temprano saldrá a flote la verdad", declaró el líder opositor, que perdió por 11 puntos ante Chávez en las elecciones de octubre pasado y ante Maduro logró captar el voto de cientos de miles de chavistas.
 Maduro, quien acusó a la oposición de orquestar un "golpe de Estado" al no reconocer su victoria, ganó los comicios con 50,8 de los sufragios frente al 49 de Capriles, un margen tan estrecho que nadie había pronosticado, tras una veloz campaña de diez días, en la que se lanzaron agrios ataques.
 La decisión del CNE no es incompatible con la toma de posesión que celebrará con toda la pompa, desfile cívico-militar incluido, y una movilización popular en varias avenidas de Caracas.
                200 oficinas en 150 países    Ampliar

¿Desea compartir una información, un comentario?  Escríbanos a…      
   
  